---
sidebar_position: 5
---

# Les restrictions d'accès

**Dans Moodle, l'enseignant dispose de 2 paramètres pour individualiser les parcours d'apprentissage.**

:::info
 * **Les Restrictions d'accès** : ce paramètre permet de déterminer les conditions qui permettront d'accéder à une activité ou à une ressource.
 * **Le Suivi d'achèvement** : ce paramètre permet de déterminer à quelle condition une activité sera considérée comme terminée. Cela permettra d'accéder à la suite du parcours, de recevoir un badge…  
**Ces 2 paramètres peuvent être combinés. Nous allons déjà découvrir les restrictions d’accès.**
:::

## Le paramétrage des restrictions d'accès

![](img/restrictions01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Ce paramètre est modifiable pour chaque ressource ou chaque activité de votre cours.**  
Il est également présent pour les **sections de cours**.

➡️ Ouvrez les Paramètres de l'activité ou de la ressource

**1.**	Dans la rubrique **"Restriction d'accès"**, cliquez sur le bouton **"Ajouter une restriction"**.

**2.**	Dans la boîte de dialogue qui s'affiche, **sélectionnez la restriction** de votre choix.

:::tip
Certaines options ne seront accessibles qu'en fonction d'actions préalables :
 * si vous avez créé des groupes
 * si vous avez activé le suivi d'achèvement dans les paramètres du cours.
:::

**3.** Quand votre restriction est paramétrée, terminez en cliquant sur le bouton **"Enregistrer…"**.

## Exemple 1 : La ressource Fichier ne sera accessible qu'aux membres d'un groupe

*Ex. Déposer dans votre cours une "fiche d'aide" pour les élèves en difficulté sur cette partie du cours (ou une ressource "pour aller plus loin" pour les plus avancés)*

**Pré-requis** : avoir créé un groupe (cf. partie 3️⃣ Les utilisateurs) ![](img/restrictions02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	Dans les paramètres de la ressource, à la rubrique **"Restriction d'accès"**, cliquez sur **"Ajouter une restriction"**.

![](img/restrictions03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	Dans la boîte de dialogue, sélectionnez une restriction portant sur le critère **"Groupe"**.
![](img/restrictions04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.**	**Sélectionnez le ou les groupe(s)** autorisé(s) 

**4.**	**Cliquez sur l'icône** ![](img/restrictions06.jpg#icone) pour masquer la ressource si la condition n'est pas remplie ; l'icône ![](img/restrictions07.jpg#icone) pour la griser.

#### Dans le cours :

![](img/restrictions10.jpg#printscreen#gauche#colonne)

## Exemple 2 : La ressource Fichier sera accessible en fonction de la réussite au TEST

 * *Ex. une "fiche d'aide" pour les élèves en difficulté sur ce test ; une fiche "pour aller plus loin" pour les élèves qui auront très bien réussi.*
 * *Ex. l'activité suivante du cours ne sera accessible qu'à partir d'un pourcentage de réussite au test.*

**1.**	Dans les paramètres de la ressource, à la rubrique **"Restriction d'accès"**, cliquez sur **"Ajouter une restriction"**. ![](img/restrictions02.jpg#printscreen#droite#colonne)

![](img/restrictions08.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	Dans la boîte de dialogue, sélectionnez une restriction portant sur le critère **"Note"**.

![](img/restrictions09.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.**	**Sélectionnez l'activité**.

**4.** Paramétrez le **pourcentage de réussite**.

**5.**	**Cliquez sur l'icône** ![](img/restrictions06.jpg#icone) pour masquer la ressource si la condition n'est pas remplie ; l'icône ![](img/restrictions07.jpg#icone) pour la laisser visible en grisé.

**6.** **Enregistrez**.

#### Dans le cours :

![](img/restrictions11.jpg#printscreen#gauche#colonne)

